\tikzstyle{vstd} = [vertex-std, minimum size=8mm]
\tikzstyle{estd} = []
\tikzstyle{vfin} = [vertex-reached, vstd]
\tikzstyle{vrea} = [vertex-visited, vstd]
\tikzstyle{vact} = [vertex-active, vstd]
\tikzstyle{eact} = [edge-active, estd]
\tikzstyle{echo} = [edge-chosen, estd]

\newcommand{\mkmstgraphaaa}{
	\node[vstd] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vstd] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vstd] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vstd] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vstd] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vstd] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[estd] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[estd] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[estd] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphaab}{
	\node[vstd] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vstd] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vstd] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vstd] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vstd] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vstd] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[echo] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[echo] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[echo] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaaa}{
	\node[vstd] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vstd] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vstd] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vstd] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vstd] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vstd] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[estd] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[estd] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[estd] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaab}{
	\node[vact] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vstd] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vstd] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vstd] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vstd] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vstd] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[estd] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[estd] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[estd] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaac}{
	\node[vact] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vrea] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vstd] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vstd] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vrea] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vstd] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[eact] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[estd] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[eact] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaad}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vrea] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vstd] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vstd] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vrea] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vstd] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[eact] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[estd] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[eact] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaae}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vact] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vstd] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vstd] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vrea] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vstd] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[estd] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[eact] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaaf}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vact] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vrea] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vrea] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vstd] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[eact] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[eact] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaag}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vrea] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vrea] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vstd] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[eact] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[eact] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaah}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vrea] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vact] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vstd] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[eact] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaai}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vrea] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vact] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vrea] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[eact] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[eact] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaaj}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vrea] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vrea] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[eact] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[eact] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaak}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vact] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vrea] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vstd] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[eact] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaal}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vact] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vrea] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vrea] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[eact] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[eact] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaam}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vrea] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vrea] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[eact] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[eact] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaan}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vact] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vrea] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[eact] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[estd] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaao}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vact] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vrea] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[eact] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaap}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vfin] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vrea] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[eact] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaaq}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vfin] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vact] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[estd] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[echo] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaar}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vstd] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vfin] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vact] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[eact] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[echo] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaas}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vrea] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vfin] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vfin] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[eact] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[echo] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaat}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vact] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vfin] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vfin] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[echo] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[echo] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaau}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vact] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vfin] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vfin] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[echo] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[echo] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaav}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vrea] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vfin] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vfin] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vfin] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[eact] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[echo] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[echo] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaaw}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vact] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vfin] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vfin] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vfin] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[echo] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[echo] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[echo] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstgraphprimaax}{
	\node[vfin] (a) at (0,1) {$a$};
	\node[vfin] (b) at (2.5,0.2) {$b$};
	\node[vfin] (c) at (5.5,0) {$c$};
	\node[vfin] (d) at (8,1) {$d$};
	\node[vfin] (e) at (4.6,2) {$e$};
	\node[vfin] (f) at (1,3.2) {$f$};
	\node[vfin] (g) at (3.5,4.5) {$g$};
	\node[vfin] (h) at (6.8,3.8) {$h$};

	\draw[echo] (a) to node [above = 0pt] {$1$} (b);
	\draw[echo] (b) to node [above right = 0pt] {$4$} (c);
	\draw[estd] (c) to node [above = 0pt] {$5$} (d);
	\draw[echo] (b) to node [above left = 0pt] {$2$} (e);
	\draw[echo] (a) to node [above left = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[estd] (b) to node [above right = 0pt] {$2$} (f);
	\draw[echo] (e) to node [above right = 0pt] {$3$} (g);
	\draw[estd] (f) to node [above left = 0pt] {$4$} (g);
	\draw[echo] (d) to node [above right = 0pt] {$2$} (h);
	\draw[estd] (e) to node [above left = 0pt] {$5$} (h);
	\draw[echo] (g) to node [above = 0pt] {$1$} (h);
}

\newcommand{\mkmstslide}[1]{
	\begin{frame}
		\frametitle{Minimale Spannbäume}
		\headline{Ziel: Kanten mit minimalen Kosten auswählen, die alle Knoten miteinander zu verbinden}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=1, semithick, >=triangle 60, shorten < = 1pt, shorten > = 1pt, inner sep=1mm]
			#1
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{frame}
}

\mkmstslide{\mkmstgraphaaa}
\mkmstslide{\mkmstgraphaab}

\subsection{Algorithmus von Prim}
\begin{frame}
	\frametitle{Minimale Spannbäume: Prim}
	\begin{algorithm}[H]
		\DontPrintSemicolon
		\SetKwInOut{Input}{Eingabe}
		\SetKwInOut{Output}{Ausgabe}
		$dist[v] = \infty \text{ } \forall v \in V$;\\
		$sum = 0;$\\
		$dist[0] = 0$;\\
		$PQ.push(0)$;\\
		\While{$!PQ.empty()$}{
			$u \gets PQ.pop()$;\\
			$sum \gets sum + dist[u]$;\\
			\For{$(u, w) \in E$}
			{
				\If{$cost(u, w) < dist[w]$}
				{
					$dist[w] = cost(u, w)$;\\
					$PQ.push(w)$;
				}
			}
		}
		\caption{\sc Minimale Spannbäume nach Prim}
		\label{algo:prim}
	\end{algorithm}
	$\Rightarrow \mathcal{O}(E \log V)$ bzw. $\mathcal{O}(V \log V)$ mit Fibonacci-Heap.
\end{frame}

\newcommand{\mkprimslide}[1]{
	\begin{frame}
		\frametitle{Minimale Spannbäume: Prim}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=1, semithick, >=triangle 60, shorten < = 1pt, shorten > = 1pt, inner sep=1mm]
			#1
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{frame}
}

\mkprimslide{\mkmstgraphprimaaa}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaab}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaac}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaad}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaae}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaaf}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaag}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaah}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaai}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaaj}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaak}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaal}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaam}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaan}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaao}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaap}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaaq}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaar}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaas}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaat}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaau}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaav}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaaw}
\mkprimslide{\mkmstgraphprimaax}
